# Вкладки
Вкладка - это элемент, который дает возможность группировать поля по схожей логике. Каждая вкладка содержит разные группы полей. В системе может быть неограниченное количество вкладок.

<img width="100%" src="030_pics/Tab.png">

Для добавления полей на вкладку, по двойному клику мыши нужно выделить вкладку, после, с помощью drag&drop перенести необходимые поля из блока “элементы страницы” на вкладку.

<img width="100%" src="030_pics/AddFieldInTab.png">

Чтобы добавить новую вкладку на страницу, нужно нажать на кнопку <img src="030_pics/ButtonToAddTab.png">в области настройки вкладок. В отобразившемся поле нужно ввести заголовок новой вкладки и нажать на кнопку "Сохранить". В результате на страницу будет добавлена новая пустая вкладка.

<img width="100%" src="030_pics/AddTabToObject.png">

Чтобы переместить поле из вкладки на страницу, нужно нажать на кнопку “ <img src="030_pics/ButtonToPutFromtab.png" >” в поле.

Чтобы переместить поле из страницы во вкладку, нужно зажать кнопку “<img src="030_pics/MoveFieldFromTab.png" >”, которая отображается при наведении на поле и перетащить поле во вкладку.

Чтобы удалить одну из вкладок, нужно перейти на нее, а затем нажать кнопку “<img src="030_pics/DeleteFieldFromTab.png">” справа в области настроек вкладки, затем нажать “Да”.

Чтобы удалить вкладку полностью, нужно нажать на кнопку “<img src="030_pics/DeleteFieldFromTab.png">” в правом верхнем углу области вкладки, затем нажать “Да”.


## Настройка прав доступа на вкладки

Доступ на просмотр по вкладкам можно разграничить как отдельным пользователям и департаментам, так и группам пользователей (ролям).

Для того чтобы настроить права, нужно нажать на кнопку “<img src="030_pics/PermissionsOfTab.png">” в области настройки вкладок справа. В отобразившемся окне нужно переключить бегунок на “Выборочно”.

<img width="100%" src="030_pics/SettingPermissions.png">

Далее, нажать на кнопку “Выберите” и указать пользователей, департаменты или группы пользователи (роли), которые получат доступ на “Просмотр” данной вкладки.

<img width="100%" src="030_pics/AddUserDepUserGroup.png">

## Вкладки во вкладках

Вкладка во вкладке - это элемент, который дает возможность группировать поля по схожей логике. Каждая вкладка содержит разные группы полей. В системе может быть неограниченное количество вкладок. Пример добавления вкладок показан ниже:

<img src="../020_forms_object/030_pics/addTabs.gif">
